# 遊戲目標說明

這個資料夾的放的會是**負荷較小**的方案，因此遊戲的功能只留下必要、且能使整個遊戲完整平衡的部分。且能達到目標者，在一階段的各個部分皆具一定熟練度。

以下遊戲設定僅當參考。

## 遊戲設定

一開始，玩家要用上下左右鍵操控**地底潛艇**，去挖在地底下的各種礦，然後浮上來賣掉賺錢。當然，不是無時間限制的給玩家挖(這樣就沒意思了)，能夠挖多久取決於地底潛艇的油箱大小(地底潛艇移動的時候需要油的!!)，若油沒有的話只能**Game Over**了，要在還有油的時候，回到地面上趕到商店加油。

在地底下，**越深，高價值金屬礦生成的機率會越高**。因此油箱的大小成為獲利速率的至關，

1. 遊戲參數
	
	這些東西可以在商店裡升級

	- 油箱大小
	
		如上所述，油箱的大小，牽涉到每次下去能挖多深，

	- 背包大小
	
		在一個挖礦車裡，總不能放置無限個金屬，因此，會有所謂的大小限制。
		
	- 金屬偵測範圍  

		合理的情況，玩家只有辦法知道礦車附近有甚麼礦物。距離可以採用**曼哈頓距離**

		[甚麼是曼哈頓距離?](http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9B%BC%E5%93%88%E9%A0%93%E8%B7%9D%E9%9B%A2)


1. 實作參考、提示

	- 地圖生成
		
		用亂數生成每個格子，給每個金屬分配不同的機率。
		
	- 遊戲主程式架構
		
			int main()
			{
				while(1)
				{
					//遊戲內容
				}
				return 0;
			} 
